<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>瞎说 on 345345345 Blog</title>
    <link>http://oubnpdea.github.io/tags/%E7%9E%8E%E8%AF%B4/</link>
    <description>Recent content in 瞎说 on 345345345 Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <managingEditor>345345345345@163.com (345345 345345345)</managingEditor>
    <webMaster>345345345345@163.com (345345 345345345)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Dec 2015 23:40:46 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://oubnpdea.github.io/tags/%E7%9E%8E%E8%AF%B4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>瞎说 火星救援</title>
      <link>http://oubnpdea.github.io/2015/12/the-martian-film-review/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Dec 2015 23:40:46 +0800</pubDate>
      <author>345345345345@163.com (345345 345345345)</author>
      <guid>http://oubnpdea.github.io/2015/12/the-martian-film-review/</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;前方大量剧透-在此已作提示:cc3b16c5d55516a79b846bb1bb696f54&#34;&gt;前方大量剧透，在此已作提示&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://7xp22y.com1.z0.glb.clouddn.com/the-martian-film-review.jpg&#34; alt=&#34;poster&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好几个月没去电影院看电影了，因为太忙了吧（真实原因单身狗都懂 ಥ_ಥ ）。
这次看的是《又一次被拯救的马特同志》（又名：《火星救援》）。不过这次一看主角是马特，真是替他可怜，继《拯救大兵瑞恩》、《星际穿越》后，又一次被救援了，真是天生自带走丢这个被动技能的人儿啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;影片一开始就是一群 NASA 的宇航员在火星上进行实地考察的画面（期间不停地蛋逼，一点没有革命严肃主义精神）。结果好景不长，沙尘暴突然来袭，能见度特别低（比前几天雾霾还严重），严重影响成员正常回到飞船。暴风下这时候马特同志不幸被飞船上吹落的某个设备（当时前面过了一个人没看清是啥）击中昏迷，暴风下无法回去营救，中将刘易斯同志为了集体利益被迫离开火星。之后全部人员都进入对于马特同志的哀思当中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;结果画面一转这货又活了，站起来一脸蒙逼的感觉，然后就尽快跑回生活舱完成了一系列自救工作（捎带手展现了人家完美的肌肉）。这时候我突然就想如果我被一个人扔到这种地方怎么办，后来想想没可能，发生这种事先决条件就是综合能力与精神都异常强大，要不然这电影 10 分钟的时候就结束了。不瞎说了，然后马特同志就在没发生任何恐惧感受下，振奋起来，完成对于生活下去的一切准备。清理发电用的太阳板，统计物资，计划食物数量，并完成了在火星上种植土豆的创举来避免食物不足的影响（我大胆预测马特同志一定有汉族血统，要不然不会拥有我们的&lt;a href=&#34;http://www.zhihu.com/question/23285988/answer/24286292&#34;&gt;民族天赋&lt;/a&gt;）。后来就异常顺利的找到多年前遗失的火星探测器，与地球建立联系，然后两方一步步的努力最终与伙伴回到了地球。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;电影整体来说，bug 数量还算可以接受，剧情比较紧凑，也减少了以前电影里那些没必要的煽情环节，马特同志用自己冷静的思考，乐观的态度，专业的生物技术，以及主角光环活了下来。不过还是有几处让我感觉，也就是马特同志，像我这种就算是尝试一万次都活不下来。马特同志腹部受伤之后完全没有休养，依然进行繁重的农业劳动，这身体就是屌。在后面生活舱出现破损，几层塑料布就完成阻挡了，不是气压不稳定吗&amp;hellip;&amp;hellip;之前那场飓风飞船都立不住了，塑料布简直碉堡的完美帮助马特同志完成了自救。之后他一个多月的长途跋涉，感觉带的饮用水和食物好像不太够一个月的生存啊（也可能是我太能吃，理解不了吧，这算个体差异）。结果最后升空对接居然又是特么用的塑料布（这个塑料布是植入广告吗？），那高速运行下的超重好像说的是12G，结果只断了几根肋骨。然后没多久恰到好处的就醒了，这身体素质，完全不符合当时马特同志身体情况啊（严重营养不良，还患有败血症）。在最后对接下，马特同志又一次开挂通过太空服漏气的推动力完成对接。但是为啥他和中将女士拉上手后，推力又没了呢？（也许是另一只手堵上了吧，应该是这样。）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过整体还算不错了，就是没有太多的惊喜（也许是我太事儿逼，要求有点多吧），期待马特同志下一次的走丢。不过这次电影感觉还是很给我国面子的，而且我国航天局也体现了一如既往的雷锋精神，完成了对于营救工作的技术支持工作。就是以我国的文化水平，应该不会起 太阳神（taiyangshen）计划这个没有文化的名字，然后里面一群 NASA 官员一口一个 taiyangshen，当时就笑崩了。所以我感觉是不是应该叫什么 伏羲？夸父？金乌？啥的多霸气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次写，就这样吧，扯淡有点多。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>